陳兆愷: 不同意國安法減少無罪假定原則 條文均明文保障人權法治

【本報訊】雖為國安教育研討會，主講的終審法院非常任法官陳兆愷未有提及國安法對法治的影響，在問答環節中被問及國安法下是否失去無罪假定原則，他推說國安法議題非三言兩語能說清，但不同意減少無罪假定原則，又稱國安法第四及五條均明文保障人權法治，包括保護遊行示威等自由，亦不得定罪處罰沒有犯罪的行為。

對於遊行及示威自由，陳認為申請遊行設有不反對通知書制度，已較早年放寬，又有上訴機制，申請人可提反對，已保障人權自由，但遊行涉及其他道路使用者和商店，會影響其他人。

民陣前召集人兼沙田區議員岑子杰批評，陳兆愷說法未能反映現實，因《公安條例》是不符合人權的惡法，應予廢除，但在臨時立法會時還原，導致警權無限放大，警方可任意反對遊行，民間遊行權利沒保障；黎智英案中，律政司代表已表明國安法沒有「無罪假定」，令人憂心。

甴近平領導下的中國特色社會主義無罪推定

相信法治 相信法官

大律師公會新主席夏博義: 香港法官專業不受政治影響

「赴湯杜火」案潘兆初法官話唔走就共犯, 但吳重儀/莫梓沖曾把街坊離開現場當身有屎的證據去判監

真係屎忽決定腦袋

保障人權=保障人人有坐監嘅權利

班腐儒成日條文話乜柒乜柒

實際係點先得架

支那憲法夠話有言論自由

佢咪前幾日有份審肥佬黎個黨安法官。。。

對唔對得住身上件袍

仆街係有樣睇

判唔掂仲有人大釋法
邊有得輸